有懵撚提出11大訴求 促立法禁示威蒙面

反對修訂《逃犯條例》引發連串示威衝突，有團體今午(8日)提出11項市民訴求，包括重啟修例、立刻展開《基本法》第23條立法程序、制訂「禁止示威蒙面法」、徹查外國反華組織資金在港流向、確認6月12日為暴動、追究所有6月12日及之後違法暴徒刑責、成立獨立調查委員會追查泛民議員有否參與及協助暴亂、追究遊行集會申請人有關活動導致公共設施損壞復修費用、開發香港電台公眾使用權等。

香港政研會今午聯同近百人到灣仔警察總部，政研會主席鄧德成表示，近日在其社交網站收集市民意見，並歸納11項訴求。他認為，社會紛亂是源於修例，如重啟修例並通過，市民會明白修例不影響日常生活。

鄧又批評，香港電台現時是「單聲道」，未見有接近政府的主持人，認為現時港台有剩餘的節目時間，應讓其他人士表達意見。他又點名批評民主黨立法會議員林卓廷和鄺俊宇，質疑二人煽動暴亂。